# Article D421-161

Le conseil d'administration de l'Ecole européenne de Strasbourg est composé de trente membres. Il comprend :

1° Le chef d'établissement, président ;

2° L'adjoint au chef d'établissement responsable des cycles maternel et élémentaire ;

3° Le chef d'établissement adjoint responsable du cycle du second degré ;

4° L'adjoint gestionnaire ;

5° Deux représentants de la commune de Strasbourg ;

6° Un représentant du département du Bas-Rhin ;

7° Un représentant de la région Alsace ;

8° Deux représentants des institutions ou agences de l'Union européenne ;

9° Dix représentants élus des personnels de l'établissement, dont trois au titre des personnels d'enseignement du premier degré, quatre au titre des personnels d'enseignement du second degré et des personnels d'éducation et trois au titre des personnels administratifs, sociaux et de santé, techniques, ouvriers et de service ;

10° Dix représentants élus des parents d'élèves et des élèves, dont trois représentants des parents d'élèves du premier degré, quatre représentants des parents d'élèves du second degré, trois représentants des élèves élus par le comité des élèves mentionné à l'article D. 421-162.
